\newif\ifebook
% define \ebooktrue voor ebook versie of \ebookfalse voor papieren versie in args.tex
% wordt automatisch gedaan in makefile: echo "\ebooktrue">args.tex 
\newif\ifcharter
% define FONT = \chartertrue in makefile of \chartertrue in args.tex voor charter met berasans fonts 
\newif\iftimes
% define FONT = \timestrue in makefile of \timestrue in args.tex voor Times Roman met Helvetica fonts

\IfFileExists{args.tex}{
    \input{args}
}{
    \ebookfalse
    % Added for this Exam document
    \chartertrue
}

\ifebook 
    \documentclass[
        11pt,
        oneside,
        titlepage,
        final,
        fleqn,
    ]{\myClass}
\else
    \documentclass[
        12pt,
        twoside,
        titlepage,
        final,
        fleqn,
    ]{\myClass}
\fi

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/etoolbox/etoolbox.pdf
\usepackage{etoolbox}


% gebruik iftoggle i.p.v. if om problemen te voorkomen zie documentatie van etoolbox
\newtoggle{ebook}
\ifebook \toggletrue{ebook} \else \togglefalse{ebook} \fi
\newtoggle{charter}
\ifcharter \toggletrue{charter} \else \togglefalse{charter} \fi
\newtoggle{times}
\iftimes \toggletrue{times} \else \togglefalse{times} \fi

% defieer commando's die nodig zijn in deze style als leeg
\ifdef{\modulecode}{}{\newcommand{\modulecode}{HR}}
\ifdef{\titel}{}{\newcommand{\titel}{}}
\ifdef{\auteurs}{}{\newcommand{\auteurs}{}}
\ifdef{\documenttype}{}{\newcommand{\documenttype}{}}

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/geometry/geometry.pdf
% iPad screen size 147mm x 197mm.
\iftoggle{ebook} {
    \usepackage[
        papersize={150mm,200mm},
        top=12.5mm,
        headsep=5mm,
        bottom=15mm,
        footskip=11.7mm,
        left=10mm,
        right=10mm,
        twoside=false
    ]{geometry}
}{
    \usepackage[
        a4paper, %= 210 by 297 mm
        top=2cm,
        head=1cm,
        headsep=.75cm,
        bottom=2cm,
        footskip=1.25cm,
        inner=2.2cm,
        outer=2.2cm,
        bindingoffset=.6cm,
        % Changed for this Exam document
        twoside=false
    ]{geometry}
}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}

% setspace definieert de spacing environment waarmee regelafstand aangepast kan worden
\usepackage{setspace}

% http://users.skynet.be/denkendehanden/latbeg4.pdf zegt:
% Het standaardlettertype van LaTeX is Computer Modern. Dit was een goede keuze voor inktjetprinters. De letters worden echter te fijn bij een afdruk met een laserprinter. Een betere keuze is dan het lettertype Times.
% Het lettertype Helvetica uit het pakket helvet levert een stijlvoller (minder breed) schreefloos lettertype dan het standaard schreefloos lettertype van LaTeX. Omdat Helvetica iets groter lijkt dan Computer Modern, het standaardlettertype van LaTeX, wordt het best verkleind tot 92%.
\iftoggle{times}{
    % times roman voor tekst en math
    \usepackage{mathptmx}
    % http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/required/psnfss/psnfss2e.pdf
    \usepackage[scaled=.92]{helvet}
}{}

% http://practicaltypography.com/charter.html zegt:
% Charter was designed by Matthew Carter in 1987 as a body text font that would hold up well on low-resolution output devices of the day - fax machines and 300 dpi laser printers. While 300 dpi printing is long gone, most of today's computer displays operate far below 300 dpi. Charter, unsurprisingly, holds up admirably well as a screen font.
\iftoggle{charter}{
    % charter voor tekst en math
    \usepackage{charter}
    \usepackage[bitstream-charter]{mathdesign}
    \usepackage[scaled]{berasans}
    % some extra space between lines
    \setstretch{1.1}
}{}

% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/fonts/inconsolata/doc/inconsolata-doc.pdf
% Gebruik inconsolata voor monospace tekst (lijkt op consolas)
\usepackage[varqu]{zi4}

\newcommand{\sectionfont}{\sffamily\bfseries}
\newcommand{\headerfont}{\sffamily\small}
\newcommand{\footerfont}{\sffamily\small}
% Voor caption package
% lastige keuze captions in roman of in sans-serif (kies zelf maar):
%\newcommand{\captionfont}{rm,small}
\newcommand{\captionfont}{sf,small}

% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/required/amslatex/math/amsldoc.pdf
\usepackage{amsmath}
% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/contrib/mathtools/mathtools.pdf
\usepackage{mathtools}
\setlength{\jot}{\baselineskip}
%>extramathcommands
\renewcommand{\vec}[1]{\mathbf{#1}}
\newcommand{\mat}[1]{\mathbf{#1}}
\newcommand{\est}[1]{\widehat{#1}}
\newcommand{\trans}[1]{{#1}^\mathrm{T}}
%<extramathcommands

\makeatletter
\expandafter\ifstrequal\expandafter{\myClass}{book}{
    \let\old@frontmatter\frontmatter
    \renewcommand{\frontmatter}{
        \old@frontmatter
        \iftoggle{ebook}{
            \pagenumbering{arabic}
        }{
            \pagenumbering{roman}
        }
    }
    \let\old@mainmatter\mainmatter
    \renewcommand{\mainmatter}{
        \iftoggle{ebook}{
            \newcounter{dit@PaginaNummer}
            \setcounter{dit@PaginaNummer}{\value{page}}
            \old@mainmatter
            \setcounter{page}{\value{dit@PaginaNummer}}
        }{
            \old@mainmatter
        }
    }
}{}
\makeatother

% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/contrib/xcolor/xcolor.pdf
% xcolor is nodig om tabellen te kunnen kleuren
\usepackage[table]{xcolor}
% alle rood moet Rotterdam's rood zijn ;-)
\definecolor{red}{HTML}{cc0033}

% Zie: http://ctan.cs.uu.nl/graphics/pgf/base/doc/pgfmanual.pdf
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{fadings}
\usetikzlibrary{shadows}

%>titelpagina
% \titelpagina definieert de titlepage
% 1 = Naam van het plaatje in directory ./fig. 
%     Neem een hoog resolutie plaatje.
%     De hoogte moet ongeveer 0,5 x de breedte zijn. 
\tikzfading[name=fade left, left color=transparent!0, right color=transparent!40]
\tikzfading[name=fade down, top color=transparent!0, bottom color=transparent!100]
\makeatletter
\newcommand{\titelpagina}[1]{
    \newlength{\y@recttop}
    \newlength{\y@rectbottom}
    \newlength{\y@logo}
    \newlength{\y@logospiegel}
    \newlength{\x@logo}
    \newlength{\height@logo}
    \newlength{\y@modcode}
    \newlength{\y@modtitel}
    \newlength{\x@modcode}
    \iftoggle{ebook}{
        \setlength{\y@recttop}{5.712cm} % = 8 * 150 / 210
        \setlength{\y@rectbottom}{2.856cm}
        \setlength{\y@logo}{3.07cm}
        \setlength{\y@logospiegel}{2.642cm}
        \setlength{\x@logo}{1.428cm}
        \setlength{\height@logo}{2.428cm}
        \setlength{\y@modcode}{4.284cm}
        \setlength{\y@modtitel}{3.213cm}
        \setlength{\x@modcode}{4.998cm}
    }{
        \setlength{\y@recttop}{8cm}
        \setlength{\y@rectbottom}{4cm}
        \setlength{\y@logo}{4.3cm}
        \setlength{\y@logospiegel}{3.7cm}
        \setlength{\x@logo}{2cm}
        \setlength{\height@logo}{3.4cm}
        \setlength{\y@modcode}{6cm}
        \setlength{\y@modtitel}{4.5cm}
        \setlength{\x@modcode}{7cm}
    }
    \begin{titlepage}
        \centering
        \makebox[\textwidth]{%
            \checkoddpage
            \ifoddpage
                \hspace*{\dimexpr\evensidemargin-\oddsidemargin}
            \else
                \hspace*{-\dimexpr\evensidemargin-\oddsidemargin}
            \fi
            \begin{tikzpicture}[      
                every node/.style={anchor=south west, inner sep=0pt},
            ]   
            \iftoggle{ebook}{
                \node[general shadow={fill=black, shadow yshift=-1.071, path fading=fade down}] at (0,0) {
                    \includegraphics[width=\paperwidth]{figs/#1}
                };
            }{
                \node[general shadow={fill=black, shadow yshift=-1.5, path fading=fade down}] at (0,0) {
                    \includegraphics[width=\paperwidth]{figs/#1}
                };
            }
            \draw [fill=white, path fading=fade left] (0,\y@recttop) rectangle (\paperwidth,\y@rectbottom);
            \draw [line width=3pt] (0,\y@rectbottom) -- (\paperwidth,\y@rectbottom)
                                   (0,\y@recttop) -- (\paperwidth,\y@recttop);
            \node at (\x@logo,\y@logo) {
                \includegraphics[height=\height@logo]{figs/logoHR}
            };
            \node[yscale=-1, opacity=0.6] at (\x@logo,\y@logospiegel) {
                \includegraphics[height=\height@logo]{figs/logoHRfadetop}
            };
            \iftoggle{ebook}{
                \node[scale=2.856] at (\x@modcode,\y@modcode) {\hbox{\sffamily \modulecode}};
                \node[scale=1.428] at (\x@modcode,\y@modtitel) {\hbox{\sffamily \titel}};
            }{
                \node[scale=4] at (\x@modcode,\y@modcode) {\hbox{\sffamily \modulecode}};
                \node[scale=2] at (\x@modcode,\y@modtitel) {\hbox{\sffamily \titel}};
            }
            \end{tikzpicture}
        }\par
        \iftoggle{ebook}{
            \vspace{2,142cm}
        }{
            \vspace{3cm}
        }
        {\sffamily\bfseries\Large\selectfont%
                \documenttype\par
        } 
        {\sffamily\selectfont%
            Versie \huidigeversie\par%
            \auteurs
        } 
    \end{titlepage}
    \iftoggle{ebook}{
        %TODO: Waarom is dit nodig:
        \setcounter{page}{2}
    }{
        \cleardoublepage
    }
}
\makeatother
%<titelpagina

%>versiehistorie
% commando voor versiehistory tabel
% #1 = tabel inhoud
% tabel heeft 4 kolommen:
% Datum & Versie & Omschrijving & Auteur
% Gebruik \\ \line om de rijen te scheiden.
\newcommand{\versiehistoryheader}{%
    \rowfont[c]{\rmfamily\bfseries\color{white}}\rowcolor{red} Datum & Versie & Omschrijving & Auteur
    \\ \hline
}
\newcommand{\versiehistorie}[1]{
    \section*{Versiehistorie}
    \begin{longtabu}{|llXl|}
        \taburulecolor{red}
        \hline
        \versiehistoryheader
        \endfirsthead
        \versiehistoryheader
        \endhead
        \multicolumn{4}{r}{\sffamily\small Wordt vervolgd op de volgende pagina.}\\
        \endfoot
        \hline
        \endlastfoot
        #1
    \end{longtabu}
    \addtocounter{table}{-1}
}
%<versiehistorie

\newcommand{\mailafko}[1]{%
    \href{mailto:#1@hr.nl}{#1}%
}

% environment voor itemize in tabu (B.v. versie tabel.)
\newenvironment{itemizeintabu}{
    %Opties zijn nodig omdat \baslineskip wordt aangepast in \tabu
    \vspace{-.5\baselineskip}
    \begin{itemize}[leftmargin=*, itemsep=1mm]
}{
        \vspace*{-.7\baselineskip}
    \end{itemize}
}

%>myFigure
% iets meer ruimte boven en iets minder onder figuur:
\makeatletter
\newenvironment{myFigure}[1][!htbp]{
    \begin{figure}[#1]
    \vspace{.2\baselineskip}%
    \def\end@fig@space{
        \ifstrequal{#1}{H}{
            \vspace{-.8\baselineskip}%
        }{
            \vspace{-.2\baselineskip}%
        }
    }
}{
    \end@fig@space{}%
    \end{figure}
}
\makeatother
%<myFigure

%>myTable
% iets meer ruimte boven en iets minder onder tabel:
\makeatletter
\newenvironment{myTable}[1][!htbp]{
    \begin{table}[#1]
    \vspace{.2\baselineskip}%
    \def\end@table@space{%
        \ifstrequal{#1}{H}{
            \vspace{-.6\baselineskip}%
        }{
            \vspace{0pt}%
        }
    }
}{
    \end@table@space{}%
    \end{table}
}
\makeatother
%<myTable

%>figuur
% commando voor figuur
% figuren staan in directory ./figs
% #1 OPTIONEEL = placement argumenten voor figure b.v. tb of H 
% #2 = width of scale optie voor \includegraphics
% #3 = filenaam (zonder extensie); labelnaam=fig:filenaam
% #4 = titel
\newcommand{\figuur}[4][!htbp]{
    \begin{myFigure}[#1]
        \centering%
        \includegraphics[#2]{figs/#3}
        \caption{#4}
        \label{fig:#3}
    \end{myFigure}
}
%<figuur

%>figuur
% commando voor figuur
% figuren staan in directory ./figs
% #1 OPTIONEEL = placement argumenten voor figure b.v. tb of H 
% #2 = width of scale optie voor \includegraphics
% #3 = filenaam (zonder extensie); labelnaam=fig:filenaam
% #4 = titel
\newcommand{\tikzfiguur}[3][!htbp]{
	\begin{myFigure}[#1]
		\centering%
		\input{tikz/#2}
		\caption{#3}
		\label{fig:#2}
	\end{myFigure}
}
%<figuur

%>tabel
% commando voor tabel
% #1 OPTIONEEL = placement argument voor table e.g. tb or H 
% #2 = titel
% #3 = labelnaam=tab:#3
% #4 = tabu kolom definities
% #5 = kop tabel (eerste regel)
% #6 = inhoud tabel (rest van de regels)
%      gebruik \\ om rijen te scheiden
\newcommand{\tabel}[6][!htbp]{
    \begin{myTable}[#1]
        \centering%
        \caption{#2}
        \label{tab:#3}
        \begin{tabu}{|#4|}
            \taburulecolor{red}
            \hline
            \rowfont[c]{\rmfamily\bfseries\color{white}}\rowcolor{red} #5\\ \hline
            #6\\ \hline
        \end{tabu}
    \end{myTable}
}

% variant voor brede tabel
% tabel wordt geschaald zodat hij past op tekstbreedte pagina
\newcommand{\tabelmaxpaginabreedgeschaald}[6][!htbp]{
    \begin{myTable}[#1]
        \centering%
        \caption{#2}
        \label{tab:#3}
        \begin{adjustbox}{max width=\textwidth}%
            \begin{tabu}{|#4|}
                \taburulecolor{red}
                \hline
                \rowfont[c]{\bfseries\color{white}}\rowcolor{red} #5\\ \hline
                #6\\ \hline
            \end{tabu}%
        \end{adjustbox}
    \end{myTable}
}

% variant voor lange tabel
% #1 = OPTIONEEL position argument for longtabu: c, l of r, default is c 
% #2 = titel
% #3 = labelnaam=tab:#3
% #4 = tabu kolom definities
% #5 = kop tabel (eerste regel)
% #6 = inhoud tabel (rest van de regels)
%      gebruik \\ om rijen te scheiden
% #7 = aantal kolommen
\newcommand{\langetabel}[7][c]{
    \begin{center}
        \vspace*{.2\baselineskip}%
        \begin{longtabu}[#1]{#4}
            \caption{#2}\label{tab:#3} \\
            \taburulecolor{red}
            \hline
            \rowfont[c]{\rmfamily\bfseries\color{white}}\rowcolor{red} #5\\ \hline
            \endfirsthead
            \caption[]{Vervolg. #2}\\
            \hline
            \rowfont[c]{\rmfamily\bfseries\color{white}}\rowcolor{red} #5\\ \hline
            \endhead
            \multicolumn{#7}{r}{\sffamily\small Wordt vervolgd op volgende pagina.}\\
            \endfoot
            \hline
            \endlastfoot
            #6 
        \end{longtabu}
        \vspace{.2\baselineskip}%
    \end{center}
}
%<tabel

%>USE
% command om USenglish woorden te markeren zodat ze correct worden afgebroken  
\newcommand{\USE}[1]{\foreignlanguage{USenglish}{#1}}
%<USE

% Woorden met een - zoals data-elementen worden in LaTeX alleen afgebroken bij -
% data\hyp{}elementen wordt wel netjes afgebroken
% http://stackoverflow.com/questions/2193307/how-to-get-latex-to-hyphenate-a-word-that-contains-a-dash
\newcommand{\hyp}{-\penalty0\hskip0pt\relax}

% verwijs naar een sectie (bij de printed versie wordt het paginanummer erbij vermeld).
\newcommand{\csecref}[1]{%
    \cref{#1}%
    \iftoggle{ebook}{}{
        op \cpageref{#1}%
    }%
}

% verwijs naar een sectie aan begin van een regel (bij de printed versie wordt het paginanummer erbij vermeld).
\newcommand{\Csecref}[1]{%
    \Cref{#1}%
    \iftoggle{ebook}{}{
        op \cpageref{#1}%
    }%
}

%>pdfpagref
% verwijzingen naar specifieke pagina van een ander pdf document op internet
% #1 = OPTIONEEL Verschil tussen paginanummer (weergegeven in pdf viewer) en nummer weergegeven op de pagina zelf.
% #2 = url van het betreffende pdf document
% #3 = nummer weergegeven op de pagina zelf
\makeatletter
\newcounter{pdfpagref@counter}
\newcommand{\pdfpagref}[3][0]{%
    \setcounter{pdfpagref@counter}{#3}%
    \addtocounter{pdfpagref@counter}{#1}%
    \href{#2\#page=\thepdfpagref@counter}{pagina~#3}%
}
\makeatother
%<pdfpagref

%>pdfdeelref
% verwijzingen naar specifiek deel van een ander pdf document op internet
% #1 = naam van deel, b.v. chapter, section, subsection, enz
% #2 = naam voor deel,  b.v. hoofdstuk~, paragraaf~, enz
% #3 = url van het betreffende pdf document
% #4 = nummer van het betreffende deel, bijvoorbeeld 6.2
\newcommand{\pdfdeelref}[4]{%
    \href{#3\#nameddest=#1.#4}{#2#4}%
}
%<pdfdeelref

% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/contrib/mdframed/mdframed.pdf
\usepackage{mdframed}
%>opdracht
\newcounter{opdracht}
\newenvironment{opdracht}[1]{
    \refstepcounter{opdracht}%
    \vspace{.4\baselineskip}%
    \begin{mdframed}[
        innerleftmargin=1.5em,
        innerrightmargin=1.5em,
        innertopmargin=.8\baselineskip,
        innerbottommargin=.6\baselineskip,
        linecolor=red, 
        linewidth=.8pt, 
        frametitlebackgroundcolor=red,
        nobreak=true,
        frametitle={\sectionfont\color{white}Opdracht~\theopdracht: #1}
    ]
    }{
    \end{mdframed}
}
%<opdracht

%>handtekening
\newcounter{handtekening}
\newcommand{\handtekening}[1][]{
    \ifstrequal{#1}{}{\stepcounter{handtekening}}{}%
    \ifstrequal{#1}{a}{\stepcounter{handtekening}}{}%
    \vspace{.4\baselineskip}%
    \begin{mdframed}[
        userdefinedwidth=.6\linewidth,
        nobreak=true,
        align=center,
        innerleftmargin=1.5em,
        innerrightmargin=1.5em,
        innertopmargin=.8\baselineskip,
        innerbottommargin=.6\baselineskip,
        linecolor=red, 
        linewidth=.8pt, 
        frametitlebackgroundcolor=red,
        frametitle={\sectionfont\color{white}\thehandtekening#1) Handtekening docent:}
    ]
    \vspace*{5\baselineskip}
    \end{mdframed}
}
%<handtekening

% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/required/babel/base/babel.pdf
\usepackage[USenglish, dutch]{babel}

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/biblatex/doc/biblatex.pdf
\usepackage[
    backend=biber,
    backref=true,
    backrefstyle=none, % neem paginanummer niet samen in de backref lijst dus 1,2,3 i.p.v. 1-3 (anders kun je niet op 2 klikken)
    sortcites=true,
    doi = false % doi informatie wordt niet weergegeven
]{biblatex}
\addbibresource{bibliography.bib}
\DefineBibliographyStrings{dutch}{
    backrefpage = {geciteerd op p.},
    backrefpages = {geciteerd op pp.},
}

%>citepdfpag
% verwijzingen naar specifieke pagina van
% een ander pdf document op internet uit de referentielijst
% #1 = OPTIONEEL Verschil tussen paginanummer (weergegeven in pdf viewer) en nummer weergegeven op de pagina zelf.
% #2 = Bibtexkey
% #3 = nummer weergegeven op de pagina zelf
% geinspireerd door: http://tex.stackexchange.com/questions/191174/biblatex-citefield-not-expanded-as-expected
\makeatletter
\DeclareCiteCommand{\@saveurlcite}{}{\savefield{url}{\@savedurl}}{}{}
\newcounter{cite@pag}
\newcommand{\citepdfpag}[3][0]{%
    \setcounter{cite@pag}{#3}
    \addtocounter{cite@pag}{#1}
    \@saveurlcite{#2}%
    \edef\@savedurlpag{\@savedurl\#page=\thecite@pag}%
    \cite[\href{\@savedurlpag}{pagina~#3}]{#2}%
}
\makeatother
%<citepdfpag

%>citepdfdeel
% verwijzingen naar specifiek deel van
% een ander pdf document op internet uit de referentielijst
% #1 = naam van deel, b.v. chapter, section, subsection, enz
% #2 = naam voor deel,  b.v. hoofdstuk~, paragraaf~, enz
% #3 = Bibtexkey van het betreffende pdf document
% #4 = nummer van het betreffende deel, bijvoorbeeld 6.2
% geinspireerd door: http://www.tex.ac.uk/FAQ-twooptarg.html
\makeatletter
\newcommand\citepdfdeel[4]{%
    \@saveurlcite{#3}%
    \edef\@savedurldeel{\@savedurl\#nameddest=#1.#4}%
    \cite[\href{\@savedurldeel}{#2#4}]{#3}%
}
\makeatother
%<citepdfdeel

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/titlesec/titlesec.pdf
% Verander opmaak titels
\usepackage{titlesec}
\ifstrequal\expandafter{\myClass}{book}{
    % Nummer van hoofdstuk groot rechts boven titel
    \titleformat{\chapter}[display]{\sectionfont\Huge}{%
    \sectionfont\fontsize{45.64172pt}{0pt}\selectfont\filleft\thechapter}{.5\baselineskip}{}
}{}
\titleformat{\section}{\sectionfont\Large}{\thesection}{1em}{}
\titleformat{\subsection}{\sectionfont\large}{\thesubsection}{1em}{}
\titleformat{\subsubsection}{\sectionfont\large}{\thesubsubsection}{1em}{}
\titlespacing{\section}{0pt}{.6\baselineskip}{0.2\baselineskip}
\titlespacing{\subsection}{0pt}{.6\baselineskip}{0.2\baselineskip}
\titlespacing{\subsubsection}{0pt}{.6\baselineskip}{0.2\baselineskip}

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/footmisc/footmisc.pdf
% ruimte onder aan de pagina tussen tekst en voetnoot niet na voetnoot
% package moet VOOR fancyhdr om warning te voorkomen
\usepackage[
    bottom,
    hang,
    multiple
]{footmisc}
% inspringen
\setlength{\footnotemargin}{1em}
% ruimte tussen footnotes:
\setlength{\footnotesep}{.8\baselineskip}

\expandafter\ifstrequal\expandafter{\myClass}{book}{
% Voetnoot teller NIET resetten bij elk hoofdstuk
\usepackage{chngcntr}
\counterwithout{footnote}{chapter}
}{}

\makeatletter
\newlength{\module@code@width}
\settowidth{\module@code@width}{\modulecode}
\addtolength{\module@code@width}{6mm}

\newlength{\page@number@width}
\settowidth{\page@number@width}{\thepage}
\addtolength{\page@number@width}{6mm}

\newcommand{\module@code@box}{\colorbox{red}{\makebox[\module@code@width][c]{\color{white}\textbf{\modulecode}}}}
\newcommand{\page@number@box}{\colorbox{red}{\makebox[\page@number@width][c]{\color{white}\textbf{\thepage}}}}

% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/contrib/fancyhdr/fancyhdr.pdf
\usepackage{fancyhdr}
\newcommand{\myfancy}{
    \fancyhead{}
    \fancyfoot{}
    % Changed for this Exam document
%    \iftoggle{ebook}{
        \fancyhead[L]{\headerfont\module@code@box{}} 
        \fancyhead[R]{\headerfont\nouppercase{\leftmark}} 
        \fancyfoot[L]{\headerfont{}Hogeschool Rotterdam}
        \fancyfoot[R]{\headerfont\documenttype{} \titel{}\hspace{1em}\page@number@box{}}
%    }{
%        \fancyhead[OR]{\headerfont\nouppercase{\leftmark}\hspace{1em}\module@code@box{}} 
%        \fancyhead[EL]{\headerfont\module@code@box{}\hspace{1em}\nouppercase{\leftmark}}         
%        \fancyfoot[OR]{\headerfont{}Hogeschool Rotterdam\hspace{1em}\page@number@box{}}
%        \fancyfoot[EL]{\headerfont\page@number@box{}\hspace{1em}\documenttype{} \titel{}}
%    }
    \renewcommand{\headrulewidth}{0.4pt}
    \renewcommand{\footrulewidth}{0.4pt}
}
\makeatother
\pagestyle{fancy}
\myfancy
\fancypagestyle{plain}{\myfancy}

% om warning te voorkomen
\setlength{\headheight}{16pt} 

\makeatletter
\iftoggle{ebook}{
}{
    % zorg dat header en footer niet afgedrukt worden op verder lege pagina.
    \let\old@cleardoublepage\cleardoublepage
    \renewcommand{\cleardoublepage}{\clearpage\thispagestyle{empty}\old@cleardoublepage}
}
\makeatother

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/parskip/parskip-doc.pdf
% sla regel over bij nieuwe paragraaf in plaats van in te springen
\usepackage{parskip}

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/required/graphics/grfguide.pdf
\usepackage{graphicx}
% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/required/tools/array.pdf
\usepackage{array}
% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/required/tools/longtable.pdf
\usepackage{longtable}
% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/tabu/tabu.pdf
% tabu is handiger voor het maken van tabellen dan array en tabular (beide gedefinieerd in package array)
% Zie http://tex.stackexchange.com/questions/12672/which-tabular-packages-do-which-tasks-and-which-packages-conflict voor een overzicht van packages voor het maken van tabellen.
\usepackage{tabu}
% extra ruimte in tabelregel zowel boven als onder
\tabulinesep=1ex
% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/multirow/doc/multirow.pdf
% multirow is nodig om meerdere rijcellen binnen 1 kolom samen te nemen tot 1 cel 
\usepackage{multirow}

% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/contrib/adjustbox/adjustbox.pdf
% adjustbox is handig om een tabel te schalen.
\usepackage{adjustbox}
% http://ctan.cs.uu.nl/macros/latex/contrib/float/float.pdf
% float definieert de H placement specifier om figuren op vast plaats te zetten
\usepackage{float}
% pas regels voor plaatsen floats aan
% Zie http://tex.stackexchange.com/questions/39017/how-to-influence-the-position-of-float-environments-like-figure-and-table-in-lat
\renewcommand{\topfraction}{.90} %in plaats van .70
\renewcommand{\bottomfraction}{.90} %in plaats van .30
\renewcommand{\textfraction}{.10} %in plaats van .20
\renewcommand{\floatpagefraction}{.90} %in plaats van .5

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/caption/caption-eng.pdf
\usepackage[
    font={\captionfont},
    format=hang,
    justification=RaggedRight,
    labelfont={color=red, bf},
    hypcap=true,
    skip=.8\baselineskip
]{caption}

%http://get-software.net/macros/latex/contrib/nowidow/nowidow.pdf
% vermijdt weduwen en wezen
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/csquotes/csquotes.pdf
% standaard Nederlandse quotes zijn old-fashioned (openen laag)
%>csquote
\usepackage[style=english]{csquotes}
% Zie: https://onzetaal.nl/taaladvies/advies/aanhalingstekens-dubbele-aanhalingstekens
\newcommand{\dquote}[1]{\enquote{#1}}
% Zie: https://onzetaal.nl/taaladvies/advies/enkele-aanhalingstekens
\newcommand{\squote}[1]{\enquote*{#1}}
%<csquote

% http://ftp.snt.utwente.nl/pub/software/tex/macros/latex/contrib/enumitem/enumitem.pdf
% enumitem zorgt ervoor dat je een enumeratie eenvoudiger kunt aanpassen. B.v. het inspringen.
\usepackage{enumitem}
\setlistdepth{5}
\setlist[enumerate,1]{label=\arabic*.}
\setlist[enumerate,2]{label=\arabic*.}
\setlist[enumerate,3]{label=\arabic*.}
\setlist[enumerate,4]{label=\arabic*.}
\setlist[enumerate,5]{label=\arabic*.}
\renewlist{enumerate}{enumerate}{5}
\setlist{topsep=-.1\baselineskip, itemsep=-.3\baselineskip}
\setlist[itemize,1]{label=\textbullet}
\setlist[itemize,2]{label=$\circ$}
\setlist[itemize,3]{label=$\triangleright$}
\setlist[itemize,4]{label=$\diamond$}

\AtEndEnvironment{itemize}{\vspace{.2\baselineskip}}
\AtEndEnvironment{enumerate}{\vspace{.2\baselineskip}}
\AtEndEnvironment{description}{\vspace{.2\baselineskip}}

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/footnotebackref/footnotebackref.pdf
\usepackage{footnotebackref}
% patch see:
% http://tex.stackexchange.com/questions/78423/how-to-use-the-footnotebackref-package-with-footnotemark-and-footnotetext
\makeatletter
\LetLtxMacro{\BHFN@Old@footnotemark}{\@footnotemark}
\renewcommand*{\@footnotemark}{%
    \refstepcounter{BackrefHyperFootnoteCounter}%
    \xdef\BackrefFootnoteTag{bhfn:\theBackrefHyperFootnoteCounter}%
    \label{\BackrefFootnoteTag}%
    \BHFN@Old@footnotemark
}
\makeatother

% http://archive.cs.uu.nl/mirror/CTAN/macros/latex/contrib/hyperref/doc/manual.pdf
\usepackage{hyperref}
\iftoggle{ebook}{
    \hypersetup{
        colorlinks=true,
        breaklinks=true,
        anchorcolor=blue,
        citecolor=blue,
        filecolor=blue,
        linkcolor=blue,
        urlcolor=blue,
        pdftitle={\titel{}},
        pdfauthor={Hogeschool Rotterdam},
        pdfdisplaydoctitle=true,
        pdfpagelayout=SinglePage,
        %pdfstartview={XYZ null null 1.50}, %voor debuggen
        %pdfstartview=FitH, % voor debuggen
    }
}{
    \hypersetup{
        colorlinks=true,
        breaklinks=true,
        linkcolor=black,
        citecolor=black,
        urlcolor=black,
        filecolor=black,
        pdftitle={\titel{}},
        pdfauthor={Hogeschool Rotterdam},
        pdfdisplaydoctitle=true,
        % Changed for this Exam document
        %pdfpagelayout=TwoPageRight,
        pdfpagelayout=SinglePage,
        %pdfstartview={XYZ null null 1.50}, %voor debuggen
        %pdfstartview=FitH, % voor debuggen
    }
}

% http://ctan.cs.uu.nl/macros/latex/contrib/url/url.pdf
% zorgt voor afbreken binnen url
\usepackage{url}

% http://ctan.cs.uu.nl/macros/latex/contrib/cleveref/cleveref.pdf
\usepackage[dutch, noabbrev, nameinlink]{cleveref}
\crefname{lstlisting}{listing}{listings}
\Crefname{lstlisting}{Listing}{Listings}
\crefname{opdracht}{opdracht}{opdrachten}
\Crefname{opdracht}{Opdracht}{Opdrachten}
\expandafter\ifstrequal\expandafter{\myClass}{article}{
    \crefname{section}{hoofdstuk}{hoofdstukken}
    \Crefname{section}{Hoofdstuk}{Hoofdstukken}
    \crefname{subsection}{paragraaf}{paragrafen}
    \Crefname{subsection}{Paragraaf}{Paragrafen}
    \crefname{subsubsection}{paragraaf}{paragrafen}
    \Crefname{subsubsection}{Paragraaf}{Paragrafen}
}{}
\crefname{appendix}{bijlage}{bijlagen}
\Crefname{appendix}{Bijlage}{Bijlagen}

\DeclareCaptionType[fileext=ext, name=Schakeling, placement=tbph!]{circuit}
\crefname{circuit}{schakeling}{Schakeling}

\newcommand{\schakeling}[3]{
	\begin{circuit}[h!]
		\centering
		\begin{circuitikz}
			#1
		\end{circuitikz}	
		\caption{#2}
		\label{sch:#3}
	\end{circuit}
}

\newcommand{\conclusie}[1]{
	%\refstepcounter{opdracht}
	\begin{mdframed}[
		%userdefinedwidth=\linewidth,
		nobreak=true,
		align=center,
		innerleftmargin=1.5em,
		innerrightmargin=1.5em,
		innertopmargin=.8\baselineskip,
		innerbottommargin=.6\baselineskip,
		linecolor=red, 
		linewidth=.8pt, 
		frametitlebackgroundcolor=red,
		frametitle={\sectionfont\color{white} Conclusie~\theopdracht}
		]
		\vspace*{5\baselineskip}
		#1
	\end{mdframed}	
}